%@metapost:402translationconstruction.mp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
  \item Construis les points $C_1$, $D_1$, $E_1$, images respectives des points $C$, $D$ et $E$ par la translation qui transforme $A$ en $B$.
  \item Construis les points $A_1$, $B_1$, images respectives des points $A$ et $B$ par la translation qui transforme $D$ en $E$.
  \item Construis le point $D_2$, image du point $D$ par la translation qui transforme $E$ en $F$.
  \item Construis le point $C_2$, image du point $C$ par la translation qui transforme $F$ en $D$.
  \item Construis le point $F_1$, image du point $F$ par la translation qui transforme $B$ en $D$.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{402translationconstruction-1}\]
%@Commentaire: Application directe de la construction de l'image d'un point par une translation.